[TOC]

# ■ 工具など
----

## ▼ USBハンダゴテ

少し前から**USB電源のハンダゴテ**があることは知っていたのだが、使い物になるのかな？と疑問に思っていた。それで、コードレスのハンダゴテとして、

![IMG_0094](img/IMG_0094.jpg)

のようなガス式のハンダゴテを使用していた。

しかしながら、サンコーのUSBヒーターなどがあることを見ると結構使い物になるかもしれないと思うようになった。そこで購入したのが、

![IMG_0093](img/IMG_0093.jpg)

こんなハンダゴテ。30秒程度で自動で電源が切れる、と書いてあったのでどうかなーと思いつつ使ってみると、これが以外にも結構使えるのである。コテの熱容量が小さいく、すぐに温まるので、ケーブルを一本ずつはんだ付けするなど、間欠的に使うのはガス式よりも使い勝手が良い。何より、ガスが無くなるのを気にしながら使わなくてもよいのは、焦らずにはんだ付けできて非常に良い。

## ▼ USB充電式リューター

で、気を良くしてケースの加工用に買ったのが、

![IMG_0091](img/IMG_0091.jpg)

こんなリューター(Leutorは商品名が一般名称化したものなのねぇ)。まだ使い慣れていないこともあり、時々削りすぎたりはするものの比較的簡単にケースの加工ができる。ただ、チャックの構造が良くないため、削っているうちにチップ部分が緩んで外れかけることがあるのはちょっといただけないが、安物だしこんなものだろうと思いつつ使用している。

## ▼ USB充電式グルーガン

![IMG_0092](img/IMG_0092.jpg)

グルーガンも100V電源のもの以外にUSB充電式の物があったので買ってみた。グルースティックを入れて5分ほど電源を入れると温まったボンドを引き金で絞り出せるようになる。これも、そう長時間使うものではないので、充電式のほうが使いやすいと思う。

## ▼ ワイヤーラッピングツール

回路の作成にはブレッドボードとユニバーサル基板を主に使ってきたのだが、ケースに入らないなどの理由から、ワイヤーラッピングを使用してみることにした。

![IMG_0090](img/IMG_0090.jpg)

これがワイヤーラッピング用の電線。写真に撮ると太そうに見えるが実際はかなり細い30AWGの単線である。この線をパーツの足に絡めて配線する。絡めるために専用のラッピングツールを使用する。

![IMG_0095](img/IMG_0095.jpg)

これがワイヤーラッピングツール。被覆を剥いた電線を溝に入れてピンに入れてクルクル回すとピンに電線が絡まる。反対側にはラッピングした電線を外すツールが付いている。

